公務員樓｜公務員60年代借3.3萬元土瓜灣起樓自住 政府擬港鐵通車前收地 87歲前官校教師：一世長約換嘅福利咁就冇咗

在上世紀做公務員，有長俸之餘，原來還可與同事自組合作社，向政府借錢起樓自住。這些公務員樓是五六十年代產物，間間面積動輒過千呎，實用率逾九成，巨型露台分分鐘大過你屋企個廳，這樣的單位也不過3萬元，但現今已升值至過千萬了。在這個樓價癲得嚇人、納米樓盛行、單位開則三尖八角的年代回望過去，也許只能慨嘆自己遲了幾十年出世，生不逢時。

下一代找數姐

廢老：我以前幾千蚊人工咪一樣買到樓

Push

呢d樓個樣幾美觀
間隔應該幾試正
但入面結構點樣, god knows

btw, 有黨鐵起到嘅地方都冇好野
下下都係變晒地產商嘅天堂
一係就拆樓, 一係就加租

.......政府收地收樓, 咪要正價賠返俾戶主囉...

睇返內文.... 其實係好早期既居屋計劃咁....

一隻老野住成千呎
出面勁撚多4 5人家庭住緊400呎

其實如果個個有上一代既福利
搵鬼去反政府咩

年代唔同, 當年同期呢隻size 喺界限街/太子道嘅樓
都係幾萬就有一棟
美孚初初落成都係咁上下價

新加坡

3萬算貴，美孚新村60年代都要3萬一個單位

咁上下
6, 70年代大單位都係呢個價
果個年代中產先開始多

60年代工資，工人得200-300，佢教書月薪1000已經好撚高薪

不過SG組屋有個魔鬼細節
單位唔係永久持有, 好似係99年就會收地
no matter你係咪買起左個單位

冇錯, 當年許冠文出道前都係教書都咁上下錢
大學畢業之後(1960年尾70年代頭)去做娛樂圈搵3K已經好多

99年是但啦 我同個仔都死埋
到時個孫又可以買過第度
人都死左咁執著物業黎都冇用

快啲取消公積金

時機就快到

其實咁重好 資產係俾你買個有期限既使用權 唔係永久業權 唔俾人屯積資產留俾幾代人

等下一代下下一代人都可以自己住得起組屋 不斷輪替 你話我共產都係咁話

你咁講法, 難怪香港d私有產權唔受尊重
香港同支那呢方面真係越來越似
8成強拍都可以忍, 奴性真係重

不過買起左嘅人點計?
呢度都一大舊錢
租就話啫

隔離post 4人家庭住100呎副房
有線個節目4人家庭住169呎鑽嶺

睇報道好似有講過其實政府預70年樓齡就收樓起新，70年以上維修費太貴

明嘅
呢個城同香港有d似
容唔到歷史文化又冇咩地發展
所以決策往往都係偏向實用主義
一個連李光耀阿爺祖墳都想剷起嘅政府
預左喇

割韭菜

要達到公義就一定要有政府政策干預架啦
俾左錢買咪當99年既租金
可以阻止人濫用 始終要俾一大筆錢
香港好撚多人一家四口可以分到三間公屋 拎埋綜援就乜撚錢都唔洗俾

如果政府政策對業主唔公義呢
同埋而家香港個情況係，公屋係俾支那人霸晒
點解香港人咁踴躍申請公屋，都係買唔起樓同埋居屋供應不足
好似你咁講，居屋去到咁上下都要拆
租置公屋到五十年都要拆

呢樣就係法治最可貴嘅地方

基層工資例如巴士司機
要去到 85 86年左右先有3k
不過果時屯門上車兩房都係三四十萬

難怪許冠文中大畢業之後會轉行拍電影
我睇過1974年獅子山下講警察嘅某集
當時散仔先一千蚊一個月
牛肉乾先十幾蚊一張
抄牌都俾人睇唔起

唔好講佢哋個陣有冇貪污
33個月糧有層樓住左六十年
宜家33年糧買細你一半既單位都難

「當他們抓本土派時，我沒有發聲。」

業權如果太長
好容易變成財富封建世襲
窮二代就好似玩個遲入局既大富翁咁永不翻身

咪玩喇
個陣收規多過份糧喇

依定先啱啱進入左good times create weak man.

咁香港都係行leasehold
無記錯太古城係999年，所以點解咁值

70 80 90年代物價變幅好快
四五年就一個dup
個時息口高
借錢同擺定期都好高息

拿拿林收返重建啦

屌你老母 後生想買個500呎都難

其實睇下人工升幅, 物價升幅
再啪埋去睇下樓價升幅咪知law
係廢老唔知咋

所以當時狗咪俾人睇唔起
50到70年代至理名言就係好仔唔當差
估唔到事隔50年呢句又興返

同埋買5號仔， 好多廢老因為咁搵到筆

所以呢樣要平衡返
要保障到私有權，又要有上流空間

呢樣野西方國家會處理得較好
但亞洲地方就冇咁好喇
始終佢地唔重文化保護
因為舊區好多時業主都持有好多年
鄰里關係緊密，同埋d建築有特色
遊歷多個地方，覺得最靚嘅建築群有愛丁堡新城、維也納彩虹公寓等等
人地都keep到N年，香港呢？
連一條完整嘅騎樓街都冇 (最似樣得太子道花街，不過有幾棟冇撚左)

所以廢老成日用6, 70年代工廠思維去judge後生係好錯

之前市區重建亂咁潑水咁賠出去比廢老業主
地契年期變相延長
結果就係下一代埋單
而家市區重建連地積比都冇得再賺
市區重建已經開始停頓返

wow 賠兩個寶翠園
依家咪發過豬頭

叫佢地90歲再供樓

如果用入息中位數對比新界500呎上車盤價格
而家應該係300倍
係歷史上史無前例高, 仲拋離晒港英年代數字

其實係d 錢貶值

老實講，香港再死攬地產同金融係冇前途
睇下人地台灣搞半導體守得雲開
倒不如重新思考而家個城市發展
係咪下下都要靠人口增長帶動？
個150政策過時就梗，正正因為咁搞到香港人公屋都冇得住
日日返工放工路過啟德兩村好多支那人

下一代埋單唔止係呢樣野，而係個制度上不公義
所謂法治又俾行政主導，係體制上問題多d

這樣的單位也不過三萬元

，呢句真心戇鳩

2000年中芯想係香港設廠
支共特登踢去上海
泛民黃屍都冇屌柒過支共
日日掛住離地民主8964
自命政治覺醒其他人係港豬
結果玩到成盤棋爛晒就話要攬炒

上左岸

依個真！
真.馬照跑，舞照跳，雞照叫

有真普選都投佢上去啦
就係獨裁暴政官商鄉黑共勾結, 剥削平民

咁有無99歲命都成問題，起碼煩少一樣野

果陣D業主係人材梗係比D福利鎖住你啦
宜家老咗梗係想安享晚年，但時代變得太快
所以補地價應該趁早

我父母80年代尾90年代頭新界上車
價格就係幾十萬，幾年後搬返出市區時已經上7位數

60年袋既3萬

唔係依定既3萬

而家啲廢老真係好唔挨得

咁假設佢政策唔變嘅話99年收返你間祖屋
咪一樣會再安排間新嘅畀你
如果係嘅話我又唔拘喎
如果呢個政府係嚴格執行到佢自己嘅政策嘅話

其實香港d 單位除左港島999年契之外全部2047年就會收番， 不過無人理繼續gogogo

唉, 黨講句人大識法, 全部物業收歸國有都仲得
because we no gun

好過而家係香港做到退休但層樓都未供完 要個仔幫你繼續供
在生時都無法享受
仲要執著死後層樓歸屬黎做咩
況且100年可以變好多
俾你永久又點 你估真係永久直到萬世 一個中共上台就全部都收歸國有啦

唔止掛

我婆層唐樓60年代買
行樓梯新起入伙都要五萬

一梯兩伙 兩個廳
係真係兩個廳一頭一尾咁
大到仆街
美善同道嗰面啲公務員樓又唔嘈
真心正

唔係無試過 老董咪搞過
搞到樓價，班收成期即時反咬
所以而家同未來維穩係跟住高地價高樓價去玩

你唔鋸咪去買私樓囉全新加坡淨係得組屋咩

人哋組屋原本個概念就係社會資產 想要私人業權？得，去嗰一成嘅私屋盤到慢慢玩

當30萬
都係100個月人工夠full pay
睇返依家100個月人工先夠首期

林奠個報告有提
市區更新
唔再一幢幢收
同區大範圍收樓再廢內街重新規劃

幾似唔使咁貴
聽屋企講90年代屯門居屋先十幾萬

香港係咪都係咁

30個月可買樓，而家？

所以咪以前安居樂業易生存囉 對比而家

我屋企附近都有呢類樓
圍牆係典型港英式岩石
直頭有埋自己停車位
又有電閘出入
歷久常新，業主好惜盤
睇紀錄極少交易

果個年代中產開始興起，自然多中產樓落成
佢地特點係有保安管理、電梯、公共空間樓下有車位
係現代私樓嘅鼻祖

咁樣最多係避免牙籤樓
問題係賠償機制太豪爽
令下一代埋單比廢老
支那賠得豪
係本地人吸啜外地人
香港賠得豪
係上一代吸啜下一代

美樂花園83年賣700呎三房16 17萬左右

市建局收樓不嬲都係咁
但係往往冇考慮到社區文化保護
好似九龍城個project咁
俾人覺得佢趕絕緊當地泰國社區

廢老憑咩

冇錯，最緊要係要有條款限制發展商
例如鋪租同埋個類型唔可以係d連鎖野
所以市建局成日俾人屌佢係公營特權行私營之實

識人住呢啲
大撚到仆街

港英年代係好啲

4個人住400呎，你就想

100呎

連仔真係好笑
自己無資產
見到人哋有私人產權
就突然贊成政府侵略私人產權
支持共產

呢樓先正先係比人住

未聽過咁撚樣咩同同事攪社團然後可以有樓，好怪雞

基本上人多地少
00，10，20後等食屎啦

如果個個有上一代福利，仲使反政府咩

當年一定有更多人嫌棄屯門

咪即係出賣後代利益

佢地後代一樣有樓

香港人關心多左政治因為佢地本身已經家不成家

如果有8，90年代既條件
個個已經生左1-2

有老婆仔女 邊個同你上街先
問題係香港人連結婚都要供

成棟都係前公務員或現職
賣樓要等其他鄰居投票俾唔俾你賣俾下一個賣家

“佢哋”後代囉
香港後代冇呀嘛

無人仆街又點會有人有錢

呢樣有好有唔好
睇你對呢間屋嘅感情同埋鄰里關係
如果呢兩樣都冇，又真係幾慘下

好似仲要果個人full pay

how about 一分耕耘一分收穫
自己貢獻社會去發達
好過用人哋不幸發達

香港同期嘅中產屋苑個間隔都幾似下
好過而家d偽中產屋，下下都兩三萬呎

仲慘過舊時徙置區

係呀～齊頭比夠你4萬囉～
多左七千，重唔賺到笑

窮人後代食屎
點都鬥唔過正常人/有錢人後代
除非能力高+走捷徑+不擇手段（但咁辛苦都只係去到人地條起跑線)

以前起既時候係預俾成家人住
香港樓愈來愈貴，咪愈住愈細，400呎住一家人，再遲下200呎添呀

理想主義

但個地段贏晒

廢老: 我小學畢業, 黎香港洗大餅, 而家一樣有間私樓
而家D人真係垃圾.

Weak men always weak

冇計，香港係行高地價政策
要睇深d
睇到香港個經濟結構、匯率同埋個政府呢三樣野
當匯率要跟住美帝行，利率唔吸引
d人自然去晒其他資產，樓係最保值
高地價政策一直存在，中英聯合聲明更加限死港府每年賣地量
久而久之咪形成左一大利益集團

不過呢個post好多葡萄撚，同以前支那d極左好撚似
好似打土豪分地主個feel咁

好闊落 因為四四正正

係， 個位雖然以前係九龍邊緣
但又有海後面又有黨鐵, 3萬真係抵到爛

同埋間隔可以改
呢樣係果個年代個樓嘅好處

丁權真係害死人

唔係呀，佢居屋黎
賠唔會好多 。。。。

留係香港，你都唔使諗住得好，當你諗十萬八萬一個月都係一樣

想住得大就移民算啦

全靠有中共港共黑警做坦+泛民狂spin自由民主洗腦資本主義好
唔係嘅話上年分分鐘係鬥地主

咁而有支那維穩樓市
加上又俾中資控制經濟
香港人只有求生存冇求生活嘅
呢個價就算去London有錢區Kensingon 都住得舒服過香港d蚊型樓

當年西鐵都未有？

以前廣州西關大屋
個個屋主唔係跑晒落香港就批死左

分到屋又點，生活又咪冇改善？
唔解決個深層次問題，短視到

帝制唔係問題
問題係做得柒
所以制度本身都無問題 柒係因為推行果個人柒

只可以賣返比舊制公務員仲要無按揭
近20年根本無可能有交易

利申: 第二代住緊, 個陣既新鄰居就係20年前3定4球買...有1200呎

筆錢搬去隔離半山壹號都得啦，七八年前政府收土瓜灣舊唐樓都萬幾蚊尺，咪硬膠

03年先有
果時屯門逼巴士出九龍港島可能仲嚴重

FYI

深層次問題即係乜
溫爺爺自己都諗唔到點解決將個波拋俾bow tie
Bow tie又拋俾689 拋下拋下連個波都唔見埋

千二呎四間房真係fit晒

政制不公義
聯繫匯率影響到經濟結構
同埋地產霸權剝削

香港話就話自己係自由經濟體
但呢幾樣係自由經濟一大障礙

香港既問題人太多，地少
中共仲繼續推人過嚟香港

香港既生活環境只會愈來愈差

廢左丁權就會釋放好多地

點解無女人，父權。

除非成棟都係啦
得一戶咁做一定比人搞
政府差到實收皮

鰂魚涌北角街市對面果d先痴線地下單位都有兩層複式

屋企有一層
但係真係想轉手唔係咁簡單葉師傅
講緊要現兜兜拿千幾萬出黎補地價
搵鬼搞咩

你呀婆果層唐樓可能好大，美孚新村都可以好細

"借3.3萬元土瓜灣起樓自住"

係咪即係自己揾裝修佬起屋~~~??

好似我N年前返鄉下, D親戚話拎左十皮萬就起到一楝3層獨立屋咁???
(磚屋/水泥屋...)

咁係你老豆老母問題
問下佢地點解人地有，但佢地無樓先

阻住香港發展
違反國安法
拉得

美孚新邨咩size都有
由400幾呎上車盤到近2000呎豪宅戶都有
以前有段時間, D人先買最細, 發左跡就會喺入面搬到大
又或者仔女長大, 喺入面再買一層住
方便有個照應

除左牛屎佬之外，度度都係咁架啦

因為佢哋唔知買樓會發達掛
所有profit都係“意料之外”嘅事造成
個個都買樓會發達又變咗買樓唔會發達
。。。

讀下econ幫你理解我講乜

度度係咪講緊支那

我諗起陳萬賢同丁蟹果幕
咁多人死, 唔見你死

加上
從社會學角度
違反一分耕耘一分收穫嘅道理
違反公平原則

有人冇貢獻社會但得到大量社會資源

呢樣都算係侵侵想打破嘅野
你睇加州個情況就知幾得人驚
但呢個係另一種極端

咁冇買5號仔個d廢老

買長實囉

咁以而家土地供應，真係好難揾到一片地方可以整個區域relocate 黎安置，除非又做返以前每棟每棟黎收購，但又除時搞幾十年都唔得

算吧喇, 拆完之後d鋪同單位本身d人都唔會返到去